考評局經理離職感言：歷史題沒誤導考生 被取消試題是工作多年的最大恥辱 多次潸然淚下

今年中學文憑試歷史科試題引起軒然大波，事件的主角、考評局評核發展部經理兼歷史科科目委員會秘書楊穎宇已於今年8月黯然辭職。本報獲悉楊離職前向同事透露，辭職原因是受到巨大的政治壓力，而有關試題被取消後，他更須親手遮蔽該題的學生答案，形容是他從事考評工作多年的最大恥辱，令他多次潸然淚下。

教育局就試題風波成立的專責小組早前公佈調查結果，指事件源於「一位考評局職員」擬卷過程中「未有遵守部份考評局的守則和規章」。據悉，涉事的考評局評核發展部經理楊穎宇已於8月請辭，離任前向同事發信稱辭職是受到巨大的政治壓力，更有人告訴他專責小組完成調查後，他勢將被解僱，辭職是唯一選擇。

文憑試所有答卷會被掃描，讓閱卷員在評核中心網上改卷。由於考評局「跪低」取消試題，楊穎宇向同事透露，當時他須親手在系統中遮蔽考生就該題所寫答案，坦言這是他從事考評工作多年以來做過最可恥的事，期間看到考生就該題寫下多達數頁的答案，令他多次流下男兒淚。

楊又透露，他作為歷史科負責人，考評局卻在宣佈取消涉事試題後一個月才召見他，質疑考評局無用心去調查事件。楊又指涉事試題有多處向考生提示二戰對中國造成傷害等，沒有誤導考生；他又反駁考評局稱考題偏離課程目標的說法，指教育局出版的教材亦涵蓋相關時期日本對中國的正反影響，相關提問方式已於歷史科沿用多年。

共產黨最叻批鬥知識份子

Quote漏左最緊要嗰段

蘋果問考評局回覆
考評局話職員有簽保密協議
如果懷疑有人洩密
會考慮追究

期間看到考生就該題寫下多達數頁的答案，令他多次流下男兒淚。

政治打壓教師專業
Dse執左佢啦

文革2.0，陸續有嚟

好多謝你地嘅付出

History考試方式其實幾好。唔係死讀書

乞食科讀黎做咩-.-

期間看到考生就該題寫下多達數頁的答案，令他多次流下男兒淚。

班學生準備靠呢條食糊
佢就無耐要逐條del

政治打壓專業

罪魁禍首係777特衰政府勾結共產黨
不停欺壓香港人，尤其教育界和醫護界

根本成件事都ON9
公開試長問題邊可能取消是但一條題目話係其他題目調整番個得分比例就算
公開試老師一定會教 覺得有機會拎到分既盡量俾心機答得詳細D 其他覺得冇發揮機會未必拎得曬分既可以做完先番轉頭再寫
我本身如果其他問題係求其答/唔識答既 你調整完都係拎唔到分架啦

仲有時間呢 你唔係逐條問題派俾我用俾10分鐘我寫完再派下一條 我睇完份試題分配完答題時間 可能用得最長時間寫果條咁就俾你取消咗

你真係影哀讀數學嘅人

真 一個未讀過history嘅人 有少少批判思維 都可以拎到3/4

反而一個中英文能力唔錯嘅人 無操過卷 就無咩可能考到好成績

Sorry囉😂

唉

張圖係蘇國生黎 唔係事主

呢單野又係on撚9 出卷點會無比上面睇過

被離職 被反共 被食死貓

殺最多中國人既國家係中國

講經咩

佢好明顯係比上面攞黎做藉口

佢做咗好多年，好有經驗

DSE課程好差
成個十九世紀歐史skip咗

共產黨講教育得啖笑

再早少少CE新課程都係啦
讀南斯拉夫，以巴，亂到仆街

最難荒謬係人治中共讀法律的等於讀屎片

垃圾國家

以後唔係

但係點可以十九世紀歐美史都唔識
鄂圖曼帝國點分解都唔知

問多d資料性問題先好
好似80-90年代AL咁
懶係批判思考冇用

屌諗諗下，根本支共講所有普世價值都係得啖笑
教育法律醫療道德資本權利責任

拿破崙戰爭後嘅歐洲史精彩到一個極點，除咗啲幾世幾世有時會搞亂之外，剩係普魯士同意大利統一嘅過程都已經好似睇緊電影咁

你就係冇讀到呢啲所謂乞食科所以先講得出呢種愚痴嘅說話

dse cut到九唔搭八
用al個範圍讀
史觀會全面好多 整體性都好好多

好多人都唔知讀歷史做乜
讀歷史唔係死背
係訓練critical thinking
然後借古鑑今

共產黨自己都承認文革係唔好既時候
為咩要奶返人地鞋底

考評局經理離職是利多於弊

真的很垃圾的制度

工作上有委屈 真係好難受

因為多後生仔反抗
所以就覺得教育有問題
然後就搵D人黎殺,show俾D左狗睇已經做咗嘢

唔需要考究你係咪真係做錯
實際上你地只係無辜犧牲品
包括之前除牌嘅老師都係

各行各業陸續有黎

成件事好心up

利申唔合格
學校仲要人用英文讀
😂😂果斷放棄

下 支那miss咁洗腦都有 開名啦

先搞中史 鬥教師 再陰乾通識 落點位好準
科目變得唔重要就冇人讀
試題考核的人同老師因為驚釘牌而唔敢“亂”出題“亂”教書
05後10後 20後 更加唔使旨意會有任何誘因去暸解真正的中史
80-90後(-00頭)被社會孤立

其實DSE cut咗邊部分？

利伸：老坑A level考生

淨係讀20世紀打後嘅嘢

教民族主義同自由主義發展，邊可能唔cut?
睇返二戰前，主題講嘅係威民主失敗而唔係極權主義興起...

屌你老味即係cut撚晒
成個A level嘅歐史cut撚咗咁滯

越來越多有能者就係因為咁被抹消
香港已死 所有野都翻唔到轉頭
每一日只會比琴日更加荒謬
班賣港賊只會出盡力去將香港變成大陸
就係因為咁所以我地點都要堅持到底
唔可以絕望

Critical thinking 係獨裁者最大既敵人

偉大了我的國

個封面真係好諷刺

波台狗唔好吠

呢屆政府多人被美國制裁
橫死掂死 索性瘋狂破各行各業的處
等日後換屆的政府有“慣”例可依 同換取奶共好處

反正地球會繼續轉 人人仍舊會準時番工
反抗的坐監釘牌炒魷

英文廢都咁自豪
History 唔用英文讀寫撚死你
Appeasement 中文叫綏靖政策
利申唔識寫用語音輸入

而家dse 仲有南斯拉夫同以巴
好彩唔係必考

拿破崙：Am I a joke to you?

文革連中共都撐唔落喎
咁政治不正確嘅

Push

咁就要批鬥佢啦 知識分子呀嗎
鬥紅呀

你已經做得好好

老鳳都討厭文科，唔識背嘢，但係
老鳳反對

有其他技能夠搵食咪得

無左：

歐洲史：整個19世紀歐洲民族主義同自由主義發展。即係由拿破崙後歐洲協調、法國波旁王朝復辟、（會考個希臘同近東國家獨立當然都無埋）1848革命、德意統一、俾斯麥體制（國內、外）同法國復仇民族主義都無曬。

亞洲史：日本史嘅幕末尊王攘夷（當年睇劍心）、大部分明治維新（有讀就知鬼滅果陣無咩理由鬼殺隊仲可以帶刀週街走無俾人拉返警署）；中國史嘅洋務運動同百日維新。當年睇外國教授用民族恥辱角度以外嘅觀點去分析洋務運動，都幾大衝擊。

最離譜係教畜局一早知出咩試題 係比楊潤紅拎左黎做奶共既理由

政府工邊係鐵飯碗

政治凌駕一切

唉，香港已經步向毁滅

歡迎來到中國香港

好恐怖

啱啊咁你去做鴨都得啦，洗乜讀書

唔怪之得以前咁多連登仔吹奏政府工但係連aco 都做唔到
咁嘅英文點做officer

劣幣驅逐良幣

播番死左幾多人比佢睇啦
仆街

支那就係咁反智嘅一個民族
支那人就係賤種

一班智力低下既官對住知識分子自卑

eaa？合約制咋喎

有線有條片講文革時候廣西個老師俾學生食左...
佢覺得咁樣係好？

依家嘅共產黨都認為文革係嚴重左傾，佢教「文革係好」，好似違反黨嘅決定喎。嗱，黨寫嘅《關於建國以來黨的若干歷史問題的決議》都係咁講，應該唔會違反國安法掛？

成件事核心就喺呢度
所以取消題目個解釋係打橫嚟

詳近略遠原則
舊史交俾初中
一直都係咁

唔講得咪直頭cut撚左中國史囉屌

好野就要仿效
應該批鬥呢個知識份子

咁樣抺黑政府 有無犯國安法

歷史科真係應該做必修科
建構香港民族認同感、認識香港史係必須

仲有歷史借古鑒今，
批判性思考，
判斷政權正當性

全部都好有用
好多名人e.g. Boris Johnson都係讀歷史出身

Skip咗德意統一直接讀一戰會少好多背景

利申：AL HST A

走啦 咪留係香港啦

黑警打人都搵到食 咁你唔去做黑警?
搵到食 就唔洗了解社會 世界 人心 戰爭?

push

西史嚟

製造白色恐怖，等考生唔喺敏感題目下功夫思考

楊生希望呢啲報道出街前你已經離開左香港

因為教育局政治凌駕專業

輕視過去的歷史，造就無知的現在

個人覺得都合理
越前越難讀
但可以再講多少少19世紀背景點樣形成20世紀的歐洲局勢
我永遠剩係識frano prussian war

知識份子向來係支共批鬥對象
由文革到宜家都痛變過
最尾宜家剩番班愚民

Push.

死背書要人黎做咩，要本百科全書得啦

如果唔辭職，真係打壓搞到上法庭唔知會唔會可以抗衡多一陣
成日覺得明明冇做錯主動辭職好似自己投降咁

中國共產黨中央委員會主席毛澤東在1950—1970年代多番對訪問中國的日本軍政人物表示感謝，稱日本侵華令中國人團結覺醒

點解無記者楊局長 毛主席以上的對話解說？

勁
有無讀歷史系

曾經大學好想讀 不過背書勁唔掂放棄

我都覺得佢好撚慘 明明每件事有兩面
佢題目入面個年份個range 仲整到咁大 就係想比
學生盡情發揮 點撚知一句果個年代既事全部都傷害緊中國 就否定左呢一題 咁撚仆街

其實我地呢單新聞有無傳返去日本度

文革已經被全盤否定啦啵
投訴佢啦

好呀sir

人係值得知道殘酷嘅真相，唔係美麗嘅謊言

中国特色的critical thinking 係只可以crit人地

推

通識就係

歷史都要溫熟先得，9答最多拎1/4

通識啲題教你答template，答多幾次都冇心機答

唉，總之時勢迫害，加上最近興番喇叭叭褲，文革2.2

喺自由國家就係

放心啦
明眼人大家都憧的
蠢既人就由佢繼續蠢啦

啱呀 讀WW1得嗰少少background 唔知想點

係 讀WWI嗰陣無乜background 又唔知想點咁
Cut到on9

😭

你背到好撚熟都好
你要擺咩史料 點樣將一件中立的史料寫成好/壞
係一件好刺激的事
因為老師同書好多時唔會講野好/壞 要即場諗

一個正皮都冇😱
有冇咁harsh😢

個時啲中學生好鍾意幫老師練體能同剪頭髮，好溫馨架，佢想唔想試下？

中國讀書人都被鬥死哂

好正常
歷史就係贏嘅人寫
共產黨當權佢寫乜都啱

民族恥辱角度以外嘅觀點去分析洋務運動

佢係點分析㗎?

佢呢d先真係人性，
正如我地望撚到警暴多到仆街
都望得清楚事實真相
每次諗起死左既手足都會勁唔開心

屌 憐憫之心 羞恥之心呢d, 政府d官有？

文革

永遠記得楊潤紅呢條大仆街，有得批一定第一個批撚死佢

走去美加爆料，將黑暗嘅爆曬出嚟
等考評局嘅高層都有機會成為被制裁嘅人

人類從歷史中學到的唯一教訓，就是人類無法從歷史中學到任何教訓

尊敬你 楊經理

答批判思考問題唔使引用資料？

咪覆垃圾5毛ACC

比咗個負皮你😘😘
睇下我幾錫你

😩😩頂你

人至賤真係無敵

明明有爭議性嘅題目先分到學生嘅高低

香港限制你既想像

以後所有考試答題奶共既加50分

😤😤😤😤

共產黨最鍾意外行領導內行
由會計師去決定教師嘅專業判斷

既然文革咁好，點解依家嘅支那都仲係不平等

呢個直頭連CE前得中二少少帶過下
坦白講拎出去是旦問 都以為問個個痴線

X2
教你以理服人
但社會得番政治正確
呢個年頭教下人直拗彎好過

你問下個miss知唔知咩叫臭老九
文革期間幾多老師被打死

估唔到有一日我都會同情考評局班老鬼
如果講到腦筋靈活思考跳脫
我諗EAA喺公營機構認第一 無人敢認第二
每年做足功課 煮死班補習天王
題目變嚟變化 玩殘三代考生
落到共產黨手上一樣死無全屍

希望未被洗腦嘅巴打們可以令身邊唔夠堅定嘅同學仔分清黑白

Agger

唔係同八股文有咩分別 大家鬥背書咩

毛澤東crit咗劉少奇

乜原來鬼滅係明治年間

福建中學?

你廢就唔好話歷史科乞食啦

難得有良心講出黎

文革好處:
圈養戇鳩只為生產不為生活
現代中國人就係中世界既奴隸
為主人富有而努力
當班冇思想冇自由既奴隸出現
咁地主自然有錢啦
就可以實現佢地FF緊既"中國夢"啦

係唔係聽完都感動到流馬尿呢?

文革 2.0

承上啟下既16-19世紀完全skip晒
無啦啦讀20世紀見到d人個個民族主義上腦
然後拿破崙戰爭、法國大革命完全唔提
搞到連登班細蚊仔盲目崇拜19世紀末先崛起既德國

楊sir離開...
係歷史科的損失
可預計未來政府會進一步打壓歷史科

香港都係讀理科好
醫科工程數學 起碼外國用得

因為知識就係最大嘅武器

支那歷史=支那啱晒 支那世界最強

好希望支那快快手真正變成歷史

個局長話條題目冇討論空間, 自己仔女就去澳洲 sunshine

歷史試題已成歷史

人文學科不嬲有價值
係香港追求model answer 唔鼓勵人思辯

睇下樓上就知
依家好多人不以無知爲恥，反而引以爲榮
不讀詩無以言
不讀史何以知興替 曉大義？
讀書要分神科 水泡科 乞食科
學技能又要分三五九等
當有人指出知識無價，唔應該用金錢劃分個陣
先係嬉皮笑臉 表現的不以爲然
其後 對人冷嘲熱諷 話人不懂生活艱難
呢班人根本代表左香港最爲功利
最爲林鄭月娥嘅思鄉
樓上講得好
就係不鼓勵人思辨

全段只針對一人
唔好對號入座

唔計英文背字呢科執分科嚟喎
少人讀但內容/考法=ce，好易拎5
econ又係同AL差好遠，又係易食

咁你講讀完可以做咩

隻仆街會計狗唔衰唔做 侮辱專業

其實讀歷史果批人好多語文唔錯
行政類公關類AO EO
只要係需要語文能力，表達能力強嘅工都啱

其實轉咗dse無分文理之後
中史已經少咗人讀

真mc可以咁做，但DBQ出正唔熟嘅真係棄
另一條寫爆救返

話保障分都無埋真係大家知咩事

就算讀完乞食又點
中學時期個個都要讀架啦
廢人先會唔合格

利申：當年好憎中史但次次都拎高分

作為老師 要塗走學生答案真係好撚恥辱

班Dse生讀咁耐書 交份卷出嚟
個幾行字背後就係成個中學生涯

你作為評卷者 連交叉都唔比得
個學生連自己錯定啱都唔知

就算係錯 都起碼要知道錯咩
嘔心瀝血出嚟份答案連個交叉都唔值

尤其係歷史科
根本無話絕對嘅啱定錯
咁違背良心 又點會唔喊

econ就係太易，條curve高到黐孖筋

外國從政多數讀史
係香港先比人當垃圾...

希望張五常再做Econ出題者 改革DSE Econ

施政失誤賴教育

佢都叫經理級
應該有好多人低級過佢
點解遮答案呢d打雜野
唔係比d新仔做而係佢落手落腳？

其實自動辭職咪又係糯弱既表現

邊間中學呀咁撚仆街

得兩年半 仲要臨尾半年拎嚟操卷 冇可能教得切

大學讀歷史唔關背書事當然你個人知識夠多夠廣都有優勢

你覺得港共擺完佢上枱之後，仲會唔會俾野佢做吖嗱

擺佢上台還擺佢上台
佢一日未辭職一日都係經理
點都有下屬掛？

呀爺話你有就有啦

lm

擺明架空啦
當係犯咗“大錯”咁處理

正正係因為無標準答案，所以難高分
對追求分數既學校同學生黎講唔係一件好事

不能用改革開放後的歷史時期否定改革開放前的歷史時期，也不能用改革開放前的歷史時期否定改革開放後的歷史時期

習大大鋪緊路復辟民革啦

其實洋務運動有咩咁民族屈辱？
洋務運動咗都仲係打輸就真係夠哂屈辱

理科又贏

中史視點只係不斷強調列強入侵迫中國學西方改革，但總係失敗。

Mary Wright講同治中興，印象中係太平天國之後，清廷全方位試圖重建國家控制力同實力。洋務運動只係其中一環，早於洋務之前，重有重整儒家思想。以曾國藩為首重建儒學，另外經世致用嘅重新抬頭，都係同治年間開始。

有興趣可以搵佢本《同治中興》睇下。記憶有錯請高手指正。